% Created 2019-09-29 dom 20:06
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda Osorio}
\date{\today}
\title{Tipos de datos y estructuras básicas}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={Tipos de datos y estructuras básicas},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.1.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents



\section{Introducción}
\label{sec:org89be17a}


\section{Comentar el código}
\label{sec:orgcd617b8}

Dentro de un archivo de código fuente se pueden agregar comentarios anteponiento
el caracter \textbf{\#} de la siguiente manera.

\begin{minted}[]{python}
# esto es un comentario de una sola línea
a=10
"""
Esto es un comentario en bloque, para varias líneas
acá continúo comentando
"""
b=15
\end{minted}


\section{Imprimir algo}
\label{sec:orgd448a6e}

Para mostrar algún elemento o variable dentro de python es posible visualizarlo
de manera sencilla con la siguiente función.

\begin{itemize}
\item print("Texto de algo", algo)
\end{itemize}

\begin{minted}[]{python}
# esto es una variable
numero=3
# esto es la acción de mostrar la variable 
print(numero)
# esto muestra la variable, pero con un texto que explica que esto
print("Esto es un número", numero)
\end{minted}


\section{Textos, números y booleanos}
\label{sec:orgb3f554c}

Tenemos tres grupos de tipos de datos básicos:

\begin{description}
\item[{Texto}] llamados \textbf{cadenas de texto} o \textbf{string}
\item[{Números}] que pueden ser \{enteros, con decimales y complejos\}
\item[{Booleanos}] representan valores lógicos \{Verdadero o Falso\}
\end{description}

Introducimos aquí una función que nos permitirá conocer el tipo de dato:

\begin{itemize}
\item type(elemento)
\end{itemize}

\subsection{Booleanos}
\label{sec:org2a6d6da}

Los valores posibles, tal cual, son:

\begin{itemize}
\item True
\item False
\end{itemize}

Las operaciones lógicas en el flujo de un programa resultan como una,
estrictamente, de ellas.

Por ejemplo, si tenemos dos variables, que son booleanas, podemos verificar el
tipo de la siguiente manera.

\begin{minted}[]{python}
A=True
B=False
print(A, type(A))
print(B, type(B))
\end{minted}

Acá podemos diferenciar que, pese a que el valor es \textbf{diferente} el tipo resulta
ser el mismo, en este caso \texttt{bool}.

\subsubsection{Operación lógica AND}
\label{sec:orgae577af}

La llamada \textbf{conjunción lógica} es representada por el operador \textbf{and}, esto
quiere decir que \texttt{python} toma dos elementos booleanos y los opera según la
siguiente tabla.

\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
\hline
A & B & A and B\\
\hline
True & True & True\\
True & False & False\\
False & True & False\\
False & False & False\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{document}